Kohtu ette tuli kaebama Andrese peremees Willem Andermann ja rääkis nenda: 25 Juulil s.a. tuliwad kaks Wääna walla meest minu õue, ja nii pea, kui õue said, hakkas teine kohe sõimama ja kippus kallale. Nime kaudu mina neid ei tunnud. Pärast sain teada, et sõimaja oli Juhan Wäilik ja teine tema seltsimees Willem Tönsel. Mina ajasin, aga ei läinud; siis sidusin Juhan Wäiliku köiega kinni. Willem Tönsel palus teda lahti teha. Mina ütlesin: Kui sa tema ära wiid, siis ma lasen teda lahti. Tönsel lubas wiia. Nii pea, kui ma teda lahti tegin. wõttis tema kohe kiwi maast, et kallale tulla, karjus ja sõimas, et hirm kuulda. Wiimaks siis Willem Tönsel teda ära.
2. Willem Tönsel tunnistas: Juhan Wäilik oli joonud ja kui tema Andrese pere õue läks, hakkas ta ähwardama karjuma ja peremeest sõimama, kunni peremees teda kinni sidus. Minu palwe peale sai ta lahti tehtud, aga hakkas oma wana tempusi uuest tegema. Mina läksin oma hobusega kodu ja tema jäi senna järel tulema. Kui ma käsu sain ja temale ütlesin, et ma sinu tüli ja rumaluse pärast pean kohtu minema, siis ütles ta mulle, et tema oli ka käsu saanud, aga ei lubanud kohtu minna.
Juhan Wäilik ei tulnud kohtu ette.
Kohus mõistis: 1, Willem Tönsel, kes mitte tüli kui auusmees Andrese peres teist oli keelanud ja waigistanud on ilma süüta ja jääb ilma trahwita.
2, Juhan Wäilik, kes joobnust peast tüli teinud ja nenda maja rahu rikkunud ja käsi wastu pannud ja mitte kohtu ette tulnud, maksab 2 rubla trahwi.
